而家啲家長係咪只著重教小朋友知識而忽略教佢地禮貌

真人真事 絕無任何添加

小弟今日病左 出左父親的中藥鋪食藥同幫手睇下鋪

鋪頭門口擺賣啲蓮子百合茨實

一個母親拖著一個約4至5歲的女孩買完餸經過

小朋友都好喜歡將啲蓮子百合茨實當泥沙咁玩 將佢撈亂

而個母親都全程拖住佢另一隻手 係度睇佢玩 當帶左佢去沙灘咁

咁我見到 好自然會制止 本人都好喜愛小朋友

所以我只係好溫柔咁講左句: 妹妹 呢啲唔玩得嫁(對女朋友都無咁溫暖)

個妹妹依舊蓮子百合茨實咁玩 每玩一樣啤我一下

持續多30秒左右

我一句說話都無再講

因為我都嚇親 好似係我做錯左

而個母親全程見住 都只係講左句:我地走啦

真係當去左遊樂場？

我無怪過個妹妹 但都驚訝 佢已經當左佢係做緊正確既野

但我真係唔明白個母親 就算無接受過教育 都知道呢啲係唔啱

但由始至終 都無阻止 無教導
我唔需要你鬧或任何責罰 但起碼你灌輸返正確既野比佢

當然最後係我執到仆街

唔識教就咪撚生

唔係想扮老屎忽
但舊時如果咁玩
實畀老母打到仆街

講唔聽咪屌柒佢囉，洗乜俾面

我都只係90後 以前咁樣 一定喊住走
雖然我都唔同意打 但起碼做家長都應該比佢知道 咁簡單嘅道理

都唔係靠惡既 仲要係個幾歲既妹妹 同埋我係想鬧個媽咪
但係佢30幾40歲人都係咁 我都懶得煩